<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<versions current="2.3.3" xmlns="manager/schemas/VersionInfo.xsd">
    <version number="2.3.4" date="2021-03-02">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Фильтр сущностей Offshoot игнорируеттся при загрузке репозитария в offline режиме.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.3.3" date="2021-02-10">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка при вызове модального селектора:
                Illegal field name "codex.supplier.RowSelector$this" in class codex/supplier/RowSelector$BackToInitial</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>В настройки сервиса нотификации добавлена опция для отключения системных уведомлений.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка запуска RW Designer в Linux.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.3.2" date="2021-02-05">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлено некорректное определение индекса первичного монитора при открытии окна модуля логирования.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка запуска сборки если путь к файлу приложения содержит пробелы.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена проблема отображения кнопок для вызова команд редакторов в диалоге просмотра расширенных свойств сущности.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена проблема применения фильтра сущностей Offshoot после перезагрузки репозитория.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Более аккуратный расчет размера диалога выбора значения из модального селектора.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Удалены бордюры кнопок вызова команд в редакторах свойств.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Изменен стиль отображения редактора TextView при наличии у него команд.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Мелкие исправления в отрисовке редакторов свойств и их команд.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Иконка базы данных отображает её состояние.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>В настройках сущности Environments добавлена возможность указать, какую Java использовать для запуска Server и Explorer. Данная опция не наследуется окружениями.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Генерируемое поле для отображения команд запуска Server и Explorer из консоли разделены. Также добавлены кнопки для копирования этих команд в буфер обмена.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.3.1" date="2020-10-15">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлено "дергание" виджетов редакторов динамических полей при открытии редактора сущности.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка в сервисе взаимодействия инстанций.
                    При обрыве соединения отключалась последняя подключенная инстанция вместо нужной.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка сборки ядра TranzAxis, если установлен JDK с компонентой "Public JRE":
                    Unable to find a javac compiler; com.sun.tools.javac.Main is not on the classpath.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлен порядок модулей при формировании задания Ant для сборки ядра слоев TranzAxis.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Синхронизированы процессы загрузки плагинов при старте приложения и получения информации об обновлениях.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.3.0" date="2020-10-10">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка перерисовки виджета исполняющейся задачи в модальном диалоге.
                    Ошибка происходила если изменение GUI порождалось не из потока EDT (Event Dispatch Thread).
                    Ошибка приводила к зависанию модального диалога и неработоспособности приложения.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправление проблемы с кешироваанием ресурсов локализации, которая иногда приводила к появлению строк в интерфейсе на языке, отличном от указанного в настройках.
                    При этом, настройка языка GUI перенесена в сервис трансляции интерфейса</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена "утечка" сокетов в операционной системе.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Переработаны сервис и модуль исполнения задач.
                    Сервис работает независимо от модуля, который только отображает происходящие в сервисе процессы.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Переработан сервис взаимодействия инстанций на API java.nio.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Переработана реализация типа Map и его редактора:
                    * Изменение алгоритма сериализации/десериализации значений.
                    * Поддержка изменения очередности элементов в карте.
                    * Добавлена проверка при добавлении нового элемента.
                </description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Редакторы внешних инстанций отображают их сетевые сервисы.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Новый модуль планировщика задач. В составе модуля реализованы 3 типа триггеров времени:
                    * Таймер - Исполняет задание с периодичностью в N часов или минут.
                    * Ежедневно - Исполняет задание ежедневно в указанное время.
                    * Еженедельно - Исполняет задание в определенные дни недели в указанное время.
                    и один триггер события:
                    * Запуск приложения
                </description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Добавлено задание планировщика "Обновление рабочих копий"</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Переработан сервис и модуль логирования:
                    * Все события имеют контексты вызова.
                    * Уровень вывода событий каждого контекста настраивается в настройках сервиса.
                    * Сервис записывает события в базу данных (SQLite).
                    * Модуль представляет собой инструмент просмотра сообщений, хранящихся в базе данных.
                    * Время хранения логов (дней) задается в настройках сервиса
                </description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Поддержка возможности создавать объекты разных классов (единого класса-предка) в одном каталоге дерева проводника.
                    При этом в отдельном диалоге предлагается выбрать конкретный класс-реализацию (пример: триггеры заданий планировщика)
                </description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Поддержка каскадного удаления объектов конфигурации. При наличии ссылок, в диалоге показывается полная информация.
                    Для реализации этого механизма добавлено динамическое отвлеживание связей сущностей между собой на уровне моделей поскольку не везде возможно использовать внешние ключи таблиц (пример: настройка задания пакетной компиляции рабочих копий, где список копий содержится в карте, сохраняемой в сериализованном виде в БД).
                </description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Реализована автоматическая подстройка ширины столбцов селекторов для обеспечения наилучшего вида.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>В редактор свойства EntityRef добавлена команда вызова диалога просмотра/редактирования.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Поддержка фильтрации сущностей.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Переработан механизм оповещения:
                    * Помимо оперативного оповещения через системное уведомление добавлен модуль отображения персистентных сообщений (MailBox).
                    * Механизм задействован в процессе доставки обновлений (как приложения так и расширений).
                </description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка NPE при заведении новой сущности 'Environment' когда ссылка на БД еще не сохранена.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлен алгоритм определения наличия обновления плагинов.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлено отображение пустого окна ошибки (без текста) при попытке загрузить репозиторий к которому нет доступа.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Косметическое изменение диалогов отображения истории версий приложения и плагинов.
                    Теперь информация представлена в виде таблиц HTML.
                </description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Переработана сущность Database:
                    * Команда отображения состояния соединения заменена на интерактивную команду проверки как соединения, так и пользователя/пароля.
                    * Оптимизирован алгоритм проверки состояния соединения при старте приложения.
                </description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Переработан модуль подключаемых расширений (плагинов):
                    * Поддержка контекстов логирования для плагинов.
                    * Поддержка истории версий пакетов плагинов, отображаемая пры вызове команды поля "Версия".
                    * Добавлено автоматическая установка обновлений плагинов (включаемая опция в настройках модуля).
                    * Создание правила нотификации о новых пакетах при удалении сообщения.
                    * Добавлена возможность задавать опции плагина.
                </description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>При загрузке рабочих копий репозитория выполняется задача проверки каталога копии на наличие конфликтов.
                    * При наличии конфликтов файлов запрещена компиляция.
                    * Конфликты свойств автоматически разрешаются (use theirs), это необходимо для корректного обновления копии.
                </description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>При обнаружении несоответствий в сущности Offshoot, связанных с наличием записи БД и физической копией на диске в селекторе появляется команда исправления ситуации.
                </description>
            </change>
            <change scope="API" type="Change">
                <description>Изменен прототип конструктора типа Map.
                    Теперь он принимает значения по умолчанию для ключа и значения. Эти значения могут иметь маски ввода, которые учитываются при добавлении элемента в редакторе.
                </description>
            </change>
            <change scope="API" type="Change">
                <description>В презентации селектора, содержащей программно создаваемые сущности возможно включение сортировки по колонкам.</description>
            </change>
            <change scope="API" type="Change">
                <description>Новый тип данных BigInt.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Новый тип данных DateTime.</description>
            </change>
            <change scope="API" type="Change">
                <description>Реализована поддержка пользовательских рендереров ячеек презентаций селектора.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.2.2" date="2019-07-01">
        <changelog>
            <change scope="API" type="Change">
                <description>Доработан тип данных Map и его редактор.</description>
            </change>
            <change scope="API" type="Change">
                <description>Доработан интерфейс поставщика данных и стандартный селектор RowSelector. Теперь данные читаются порционно в двух направлениях.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлено удаление записи БД о рабочей копии при потере связи с сущностью 'Environment'.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлен пустой список релизов в сущности 'Environment'.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлено зависание приложение при старте вследствие deadlock-а.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлена проблема обновления зависимых сущностей в команде утилите рабочего каталога.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>В сущность 'Repository' добавлен флаг необходимости загружать архивные версии исходников и релизы (по умолчанию выключен).</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Добавлена команда обновления рабочей копии  до определенной ревизии SVN.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.2.1" date="2019-06-17">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлены команды создания и клонирования сущностей.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправление двойного вызова диалога параметров команды.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправление подсчета компилируемых модулей при сборке версии.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Отключение возможности публикации плагина, находящегося в разработке.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Добавлена команда запуска RW Designer с профилем отладки.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.2.0" date="2019-06-10">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена активная кнопка редактирования сущности в селекторе, до выделения любой сущности.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена смена цвета текста у значений свойств в заблокированном редакторе (или у динамического свойства).</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Реализация групповой команды сущностей (запускается для группы выбранных сущностей, а не для каждой из них).</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Реализовано копирование значения свойства родительской сушности в дочернюю при перекрытии.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Редактор расширенных настроек при подтверждении/отмене соответственно сохраняет/откатывает только сделанные в нем изменения не влияя на основные настройки.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Команды сохранения и отката в редакторе сущности не активируются при изменении расширенных свойств в диалоге.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Иконки локальных (системных) сервисов в модуле управления сервисами.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>При загрузке сетевых сервисов их настройки добавляются во встроенный селектор редактора сервиса взаимодействаия инстанций.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Реализован механизм расширения приложения при помощи подключаемых модулей (плагинов). Управление производится через модуль приложения Plugin Manager:
                    включение, отключение и удаление плагинов без необходимости перезапуска.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Реализован механизм обмена плагинами между инстанциями через сервис взаимодействия инстанций.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Новый тип плагина: "команда сущности". Поддержка плагина в модуле ярлыков.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.1.7" date="2019-04-30">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Синхронизация потоков при автоматическом создании/удалении связанных сущностей.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Изменение поведения панели команд селектора сущностей. Панель всегда отображает системные команды (edit, create, clone, delete).
Команды сущностей отображаются только при выборе одной или более сущностей в селекторе. При этом отображаются только те команды, которые имеются во всех выбранных сущностях.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Реализация расширенных настроек сущностей, вызывается командой в редакторе.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлен ряд ошибок редакторе сущности типа 'Environment' (условия видимости редакторов свойств и доступности их команд).</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка автообновления релиза в сущностях типа 'Environment' при наличии двух и более таких сущностей с идентичным релизом перед обновлением.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлено зависание приложения при компиляции рабочей копии, имеющей большое количество сообщений уровня Warning.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Поддержка архивных релизов.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Доработка виджета задачи компиляции: добавлен переключатель отображения предупреждений компиляции (по умолчанию не показываются).</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Доработка вывода сообщений об ошибках при взаимодействии с SVN.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Презентация селектора и редактора в правой часть проводника размещены на вкладках ("Дочерние сущности" и "Настройки").</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Добавлены настройки в корневую сущность 'Environment' (Флаги RW Starter, Server и Explorer), наследуемые в дочерних объектах.
Данные настройки дочерних объектов вынесены в список расширенных.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Добавлено расширенное свойство в сущность типа Environment: поле отображения команд запуска RW Server и Explorer.
Значение генерируется на основе заданных настроек и может быть скопировано.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.1.6" date="2019-02-02">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка в диалоге селектора значений из БД в результате которой в поле ввода не записывалось выбранное значение.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Переработан алгоритм загрузки и проверки кэша сборок продукта.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Запрет сворачивания корневого узда дерева проводника.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.1.5" date="2019-01-29">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка в окне отображения исполнения задач, связанного с обновлением виджета задачи из разных потоков (помимо Event Dispatch Thread).</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Удаление вкладки "Thread pool" из монитора задач.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Реализована очередь источников обновления. В процессе регистрации удаленных инстанций модуль обновления формирует очередь и открывает диалог.
Если инстанция отключается - она удаляется из очереди. Если отключились все инстанции с новой версией приложения - диалог обновления закрывается.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Обработка сетевых ошибок при загрузке обновления на стороне клиента.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Перехват исключений RadixWare компилятора и прерывание задачи. Раньше задача в таком случае завершалась "успешно".</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка сборки ядра по причине отсутствия компилятора Java в CLASSPATH.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Блокировка закрытия процесса приложения пока другая инстанция скачивает обновление.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Доработка внешнего вида диалога обновления.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Проверка целостности кэша отражается визуально в виде задачи. Раньше этот процесс исполнялся в фоне, что выглядело как "зависание".</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Нажатие на номер версии приложения отображает историю изменений.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Дополнение виджета задачи компиляции модулей информацией о найденных ошибках в процессе сборки.
При наличии ошибок или предупреждений по нажатию на строку состояния компиляции разворачивается дерево со списком всех проблем, по аналогии с RadixWare Designer.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.1.4" date="2019-01-22">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Модели автоматически создаваемых сущностей не удаляются из БД при удалении узла из проводника.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Добавлено каскадное удаление моделей дочерних сущностей из БД на которые нет других ссылок кроме владельца.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Отказ от обновления теперь выключает события уведомления об обновлении до перезапуска.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>В каталог 'Sources' добавлена настройка параметров JVM для запуска Designer и встроенного компилятора. По умолчанию указано выделение 6 Гб HEAP.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.1.3" date="2019-01-17">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Потокобезопасное вычисление значения динамических свойств.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена периодическая ошибка инициализации ветки 'Environment'.</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Улучшен алгоритм отслеживания подключений инстанций и обрывов соединений.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Change">
                <description>Поддержка отображения и удаления посторонних файлов и каталогов в утилите очистки рабочей папки.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.1.2" date="2018-12-19">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка инициализации дерева проводника в ОС Linux.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Корректное закрытие ресурса БД (ResultSet) при чтении информации о версии слоя окружения.</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Исправлено появление информационного окна обновления при наличии нескольких инстанций с более новой версией ПО.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.1.1" date="2018-12-14">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>Исправлена ошибка при сохранении настроек модуля нотификации, воспроизводится при
включеной опции "Отображать запросы базы данных" в модуле доступа к конфигурации.</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
    <version number="2.1.0" date="2018-12-10">
        <changelog>
            <change scope="CORE" type="Feature">
                <description>Модуль конфигурации локальных сервисов</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Change">
                <description>Изменение в схеме запуска сервисов</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>NPE при создании секции ярлыков</description>
            </change>
            <change scope="CORE" type="Bugfix">
                <description>NPE при назначении горячих клавих команд селектора</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Bugfix">
                <description>Взаимодействие с процессами компиляции с использованием случайного порта TCP</description>
            </change>
            <change scope="APP" type="Feature">
                <description>Реализация сервиса обновления</description>
            </change>
        </changelog>
    </version>
</versions>
